Упрощенная версия справочника 2ГИС
====

В рамках выполнения тестового задания была реализована упрощенная версия справочника 2ГИС согласно [техническому заданию](web/doc/specification.md).

Серверная часть разработана на основе следующего стека технологий:

> PHP 7.0, CMF2, MySQL 5.7.

## Развертывание справочника


Давайте реализуем упрошенную версию 2Гис справочника. Предполагаемая аудитория 1 000 000 пользователей в месяц. Размер базы фирм составляет порядка 100 000 записей. Наш справочник будет имеет 3 вида объектов:

    Фирма
    Здание
    Рубрика

Фирма

Представляет собой карточку организации в справочнике и должна содержать в себе следующую информацию: Название (Например, ООО “Рога и Копыта”) Несколько номеров телефонов (2-222-222, 3-333-333, 8-923-666-13-13) Находится в одном конкретном здании (Например, Блюхера, 32/1) Может относиться к нескольким рубрикам (Например, “Полуфабрикаты оптом”, “Мясная продукция”)

Здание

Содержит в себе как минимум информацию о конкретном здании, а именно: адрес здания географические координаты его местоположения (в виде долгота/широта, или в виде линейных координат на декартовой плоскости x/y)

Рубрика

Рубрики позволяют классифицировать род деятельности фирм в каталоге. Имеют название и могут в древовидном виде вкладываться друг в друга. В простом случае реализации уровень вложенности будет 2-3 рубрики, в сложном - произвольный. Вот пример возможных рубрик и их иерархии:

    Еда
        Полуфабрикаты оптом
        Мясная продукция
    Автомобили
        Грузовые
        Легковые
            Запчасти для подвески
            Шины/Диски
    Спорт
        ...

Функции каталога

Взаимодействие с пользователем происходит посредством HTTP запросов к API серверу. Все ответы представляют собой JSON объекты.

Сервер реализует следующие методы:

    (*)выдача всех организаций находящихся в конкретном здании
    (*)список всех организаций, которые относятся к указанной рубрике
    (*)список организаций, которые находятся в заданном радиусе/прямоугольной области относительно указанной точки на карте.
    список зданий
    выдача информации об организациях по их идентификаторам
    искать организации по рубрике. Например, поиск по рубрике «Еда», которая находится на первом уровне дерева рубрик, и чтобы нашлись все фирмы, которые относятся к рубрикам лежащим внутри рубрики Еда - Овощи, Полуфабрикаты оптом и т.д.
    поиск организации по названию
    рубрикатор каталога сделать с произвольным уровнем вложенности рубрик друг в друга

Задание

Формат маршрутов для доступа к методам, а также формат ответа и запросов мы предоставляем Вам реализовать и выбрать самим. Обязательными для выполнения являются пункты в задании отмеченные символом (*), реализацию всего остального функционала вы оставляете на свое усмотрение.

    Спроектировать базу данных + реализовать скрипт ее формирования
    Выполнить конфигурацию веб-сервера (любого)
    Реализовать API согласно ТЗ
    Подготовить тестовые данные (дамп базы, скрипт для генерации тестового набора данных)
    выложить работающее приложение на любой хостинг, а код на публичный репозиторий.

==================================================

Был выбран специально не REST API контроллер т.к. задание не предусматривает WRITE (INSERT/UPDATE/DELETE) опции для записей.

Компании (Фирмы/Организации) список запросов GET
/api/company/list – Список всех компаний
/api/company/view?id=15 – карточка компании
/api/company/like?name=школа – поиск по названию компании
/api/company/radius?r=3&lat=86.11&long=55.33 – поиск компаний в радиусе 3 км от заданной точки
/api/company/square?lat1=83.63&long1=53.32&lat2=86.19&long2=55.33 поиск компаний в прямоугольной области

Здания список запросов GET
/api/buildings/list – Список всех зданий
/api/buildings/view?id=15 – карточка здания
/api/buildings/like?address=ленин – поиск по названию здания

Рубрики список запросов GET
/api/rubrics/list – Список всех рубрик
/api/rubrics/view?id=15 – карточка рубрики
/api/rubrics/like?name=спо – поиск по названию рубрики выдача карточки найденной рубрики
/api/rubrics/companysearch?name=спо – список всех компаний внутри найденной рубрики
/api/rubrics/companysearch?name=спо&all=1 – список всех компаний внутри найденной рубрики включая подрубрики
